**沃爾特·諾沃特尼**（****，），是[第二次世界大戰期間](../Page/第二次世界大戰.md "wikilink")[德國空軍第](../Page/德國.md "wikilink")5號[王牌飛行員](../Page/王牌飛行員.md "wikilink")，在442次任務中共擊落258架敵機，其中255架是[蘇聯飛機](../Page/蘇聯.md "wikilink")。

## 生平

出生於[奧地利的哥穆德](../Page/奧地利.md "wikilink")（Gmünd），於1939年加入德國空軍，於[維也納第](../Page/維也納.md "wikilink")5戰鬥機飛行學校（Jagfliegerschule
5）受訓。1941年2月以少尉軍銜加入派駐[東線的第](../Page/蘇德戰爭.md "wikilink")54聯隊（Jagdgeschwader
54）。

7月19日於[愛沙尼亞上空取得首個戰績](../Page/愛沙尼亞.md "wikilink")，擊落兩架波里卡波夫（Polikarpov）I-153戰鬥機，回航途中被蘇軍王牌亞力山大·阿維迪夫（Alexandr
Avdeev）擊落，跳傘後落在波羅的海里加灣，在救生艇上漂流了3天才獲救。1941年底，他已經取得10架戰績。
1942年，諾沃特尼繼續取得佳績，7月其中1天擊落了5架敵機，8月2日更擊落了8架之多。8月11日他再次被擊落，迫降時受了重傷。9月時總計擊落了56架敵機，獲授與[騎士鐵十字勳章](../Page/鐵十字勳章.md "wikilink")。10月獲任命為中隊長（Staffelkapitän）。

1943年，諾沃特尼的戰績以前所未有的速度增加，平均每1天擊落兩架，3月擊落第75架敵機，6月擊落41架敵機，衝破100架大關。8月擊落49架敵幾，晉升為中尉（Oberleutnant）並獲任命為大隊長（Gruppenkommandeur）。9月1日他在兩次任務中擊落10架敵機。9月8日擊落第200架敵機，獲授與[橡葉騎士鐵十字勳章](../Page/鐵十字勳章.md "wikilink")，幾周後再獲授與[橡葉帶劍騎士鐵十字勳章](../Page/鐵十字勳章.md "wikilink")。

1943年10月14日，諾沃特尼成為第1個擊落250架敵機的人，獲授與[鑽石橡葉帶劍鐵十字勳章](../Page/鐵十字勳章.md "wikilink")，是第8個獲受此等榮譽的人的，當時年僅22歲。之後被調離前線去參加一連串宣傳活動。此時，他擊落的255架敵機中，1943年就佔了196架。
[Wiener_Zentralfriedhof_Gräber_Schönherr_und_Nowotny_2004-11-15.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Wiener_Zentralfriedhof_Gräber_Schönherr_und_Nowotny_2004-11-15.jpg "fig:Wiener_Zentralfriedhof_Gräber_Schönherr_und_Nowotny_2004-11-15.jpg")
1944年4月起，諾沃特尼開始擔任第101戰鬥機訓練聯隊的司令官（Geschwaderkommodore）。1944年9月調任為諾沃特尼飛行隊（Kommando
Nowotny）的司令官，飛行新式[Me
262噴氣機](../Page/Me_262.md "wikilink")，駐守在[奧斯納布呂克](../Page/奧斯納布呂克.md "wikilink")（Osnabrück）附近。11月，諾沃特尼在一次任務中，其坐機引擎故障，被迫低速返航時被一架[P-51戰鬥機擊斃](../Page/P-51戰鬥機.md "wikilink")，沃特尼飛行隊解散。陣亡前諾沃特尼擊落了3架敵機，包括兩架B-24轟炸機和1架P-51。

沃爾特。諾沃特尼安葬於維也納中央墓園（Zentralfriedhof），維也納當局為他立了一個榮譽墓碑。這個決定長期受到爭議，2004年維也納議會提案移除諾沃特尼的榮譽墓碑。

## 外部連結

  - [Aces of the Luftwaffe - Walter Nowotny bio and complete victory
    list](http://www.luftwaffe.cz/nowotny.html)
  - [Lexikon-der-Wehrmacht.de - Walter Nowotny
    bio](http://www.lexikon-der-wehrmacht.de/Personenregister/NowotnyW.htm)
  - [JG54greenhearts.com - Walter Nowotny
    bio](http://www.jg54greenhearts.com/Now.htm)
  - [Acepilots.com - Walter Nowotny
    bio](http://www.acepilots.com/german/nowotny.html)
  - [Ritterkreuzträger-1939-45.de - Walter Nowotny
    bio](https://web.archive.org/web/20090730210959/http://www.ritterkreuztraeger-1939-45.de/Luftwaffe/N/Nowotny-Walter.htm)
  - [Walter Nowotny – Portrait einer umstrittenen
    Persönlichkeit](http://www.doppeladler.com/misc/nowotny.htm)

[Category:德國飛行員](../Category/德國飛行員.md "wikilink")
[Category:德国王牌飞行员](../Category/德国王牌飞行员.md "wikilink")
[Category:德國第二次世界大戰人物](../Category/德國第二次世界大戰人物.md "wikilink")
[Category:橡葉騎士佩寶劍鐵十字勳章人物](../Category/橡葉騎士佩寶劍鐵十字勳章人物.md "wikilink")
[Category:納粹德國人物](../Category/納粹德國人物.md "wikilink")
[Category:德國空軍人物](../Category/德國空軍人物.md "wikilink")